---
title: 2020-12-19-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.Siguniangshan_EN-CN3493636332_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp
date: 2020-12-19 18:50:56
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.Siguniangshan_EN-CN3493636332_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp)
# 娱乐
### [组图：孟美岐戴墨镜穿豹纹棉衣复古又时髦 走路带风气场十足](http://slide.ent.sina.com.cn/y/slide_4_704_349999.html)
> 概要: 组图：孟美岐戴墨镜穿豹纹棉衣复古又时髦 走路带风气场十足
### [林超贤《紧急救援》首日票房夺冠 累计票房已过亿](https://ent.sina.com.cn/m/c/2020-12-19/doc-iiznctke7296081.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 12月19日零时，林超贤执导的华语大片《紧急救援》总票房突破1亿元。该片18日正式上映，单日票房7065万元，力压《神奇女侠1984》（4144万）成为单日票房冠军。　　该片以中国救捞为原......
### [组图：秦岚穿花漾彩染裙缤纷夺目 掀裙摆似蝴蝶展翅](http://slide.ent.sina.com.cn/star/slide_4_704_349981.html)
> 概要: 组图：秦岚穿花漾彩染裙缤纷夺目 掀裙摆似蝴蝶展翅
### [组图：张国立张铁林王刚“铁三角”重聚 张铁林55岁女友罕见露面](http://slide.ent.sina.com.cn/star/slide_4_704_350001.html)
> 概要: 组图：张国立张铁林王刚“铁三角”重聚 张铁林55岁女友罕见露面
### [敖犬自认曾交往黑涩会美眉 鬼鬼出面回应：不是我](https://ent.sina.com.cn/s/h/2020-12-19/doc-iiznezxs7714679.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 据台湾媒体报道，日前敖犬在节目上自曝，当年还是“棒棒堂男孩”时期，曾和某位“黑涩会美眉”交往，甚至因此差点被老板Andy封杀，现场来宾狂猜鬼鬼、瑶瑶、丫头、大牙等人的名字，但通通遭到敖犬本......
### [舒淇冯德伦跟张翰佘诗曼等名人聚会，吃火锅喝茅台，强大朋友圈全曝光](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A0ARDZ00.html)
> 概要: 近日，活跃于社交圈的台湾女富豪孔菁苹（孔孔）发布了在上海的聚会照，里面明星众多，包括了舒淇夫妇、钟镇涛，还有张翰、佘诗曼、张艾嘉儿子王令尘等人，可谓星光熠熠。            当晚的聚会，他们吃......
### [李湘晒王岳伦与女儿成长对比照，意外曝光豪宅一角，11岁王诗龄真长大了](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A009CJ00.html)
> 概要: 12月18日，李湘在微博晒出三张王岳伦与女儿不同时期的成长照片，并写道：“时间过得好快呀……孩子长得太快了”，几分钟后就把这条动态删除了，言语中满满的怀念与不舍尽显母爱。            这三张......
### [31岁奚梦瑶与60岁婆婆同框，超模气质出挑，赌王四太气场强大](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A0CKD000.html)
> 概要: 近日，有网友晒出奚梦瑶和丈夫何猷君，以及婆婆梁安琪现身武汉，前往某科技馆参观的照片，这是继赌王丧礼之后，三人首次同框。            网友们在看到这则新闻之后，也在评论区留言表达自己的观点，有......
### [64岁女星谢玲玲新冠康复出院，入院26日病情曾一度加重](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A0AJ1R00.html)
> 概要: 据港媒12月19日报道称，此前确诊新冠肺炎的女演员谢玲玲已康复出院，她于11月23日入院至今，总共留医26日。            港媒在卫生署防护中心公开信息得知谢玲玲已经出院，她最早发病时间是在......
### [网曝明星互撕场面惹争议，文章狠踹杜海涛被指躁郁症，恶意剪辑？](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A0CPQX00.html)
> 概要: 12月18日，有网友在社交平台分享了明星互撕名场面合集，引发争议。            视频中，文章在游戏环节让杜海涛去钻一个很小的洞。胖胖的身躯堵在洞里无法动弹，文章依然不死心，直接上脚狠踹杜海涛......
# 动漫
### [轻改1月新番《弱角友崎同学》正式PV公开！](https://news.dmzj.com/article/69635.html)
> 概要: 将在明年1月8日放送的轻小说改编动画《弱角友崎同学》昨日公开了正式预告PV！
### [TV动画《总之就是非常可爱》OVA制作决定 恩爱PV公开！](https://news.dmzj.com/article/69634.html)
> 概要: 原作畑健二郎所著的漫改动画《总之就是非常可爱》在今年10月播出以来终于在今日（12月19日）迎来最终回，官方宣布将决定制作OVA！
### [少女漫改真人剧《谜样的爱子》公布新剧照及演员信息](https://news.dmzj.com/article/69636.html)
> 概要: 近日宣布真人电视剧化的少女漫画《谜样的爱子》于今天公布了出演者以及剧照，女主香住爱子由平祐奈扮演，男主天野玲欧由佐藤宽太（剧团EXILE）饰演。
### [《狐妖小红娘》“沐天城”篇开播火爆 播放量破亿](https://new.qq.com/omn/ACF20201/ACF2020121900845500.html)
> 概要: 《狐妖小红娘》第九季“沐天城篇” 12月11日于腾讯视频独家开播，首周两集连更充分引爆粉丝热情，至目前为止，“沐天城篇”播放量已成功突破1亿，动画总播放量超过78亿！            “沐天城”......
### [海贼王999话：艾斯再度“复活”，大和的实力和他居然旗鼓相当！](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A0CQJX00.html)
> 概要: 哈喽，喜欢海贼王的各位观众朋友们大家好，我们都知道艾斯的死一直以来都是海米们心头的痛，在和之国篇章刚开始的时候，艾斯也是出现在了小玉的记忆中，而这一集也是让艾斯复活这个话题一度上了热搜，可以说当时也是......
### [泽塔奥特曼：贝贝剑选择牺牲自己，决战致敬迪迦奥特曼名场景！](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A0BNM400.html)
> 概要: 遥辉和洋子前辈相遇的场景应该是本周故事里最感人的时刻了，话说你们两人这么搞要是不结婚的话，都让观众很尴尬。遥辉看洋子前辈的表情实在是太有爱了，尤其是赢得洋子前辈，那个傻乎乎的表情，要是在平时遥辉你是要......
### [小舞献祭后，唐三“自虐式”枯坐七天，再见小舞却只是一场梦！](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A0CTUB00.html)
> 概要: 哈喽，大家好，我是木子。随着周六的到来，《斗罗大陆》动漫也进行了最新一集的更新，本次更新的是《斗罗大陆》动漫的第135集，主要用来讲述小舞献祭后的故事，那么接下来的时间就跟着木子一起来看看本次第135......
### [咒术回战12集：反王道套路残酷发展，观众已被刀懵](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A0CEGP00.html)
> 概要: 热播动画咒术回战于第12集迎来了幼鱼与逆罚篇的高潮，也是早期剧情中最“刀”的一段情节，而对于整部作品来说，幼鱼逆罚篇的“刀”只不过是这部作品“虐角色、虐读者、虐观众”故事基调的开始，咒术回战是王道热血......
### [火影忍者：博人刺瞎佐助被火迷“怒骂”，其实这只是“噱头”](https://new.qq.com/omn/20201219/20201219A0CR6F00.html)
> 概要: 导读：说出来你可能不信！博人传居然上了“WB热搜”。作为《火影忍者》的续作，博人传口碑一直都不怎么样，甚至可以说是差评颇多，这次“上”热搜到底是为什么？就是被很多“火迷”怒骂出来的结果。       ......
# 财经
### [逻辑比结论重要：关于明年货币政策与人民币汇率的猜想](https://finance.sina.com.cn/china/2020-12-19/doc-iiznctke7383476.shtml)
> 概要: 逻辑比结论重要：关于明年货币政策与人民币汇率的猜想 原创管涛 付万丛 来源：凭澜观涛 分析师：管涛（中银证券全球首席经济学家） 研报发布时间：2020年12月19日...
### [《外商投资安全审查办法》发布](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-12-19/doc-iiznezxs7794203.shtml)
> 概要: 原标题：（全文）《外商投资安全审查办法》发布 经国务院批准，2020年12月19日，国家发展改革委、商务部发布《外商投资安全审查办法》（以下简称《安审办法》）。
### [发改委：《外商投资安全审查办法》自2021年1月18日起施行](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-12-19/doc-iiznctke7377863.shtml)
> 概要: 发改委：《外商投资安全审查办法》已经2020年11月27日国家发展和改革委员会第13次委务会议审议通过，并经国务院批准，现予公布，自2021年1月18日起施行。
### [外商投资安全审查办法（全文）](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-12-19/doc-iiznctke7382531.shtml)
> 概要: 发展改革委 商务部令 第37号 外商投资安全审查办法 中华人民共和国国家发展和改革委员会 中华人民共和国商务部 令 第37号 《外商投资安全审查办法》已经2020年11月27日国家...
### [发改委：继续扩大对外开放 出台新版鼓励外商投资产业目录](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-12-19/doc-iiznezxs7796582.shtml)
> 概要: 财联社12月19日讯，外商投资安全审查工作机制办公室负责人就《外商投资安全审查办法》答记者问时表示，下一步，我们将会同有关方面落实好《外商投资法》及其实施条例关于促...
### [证券领域外商投资安全审查规定何时出台？发改委回应](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-12-19/doc-iiznctke7381324.shtml)
> 概要: 财联社12月19日讯，证券领域外商投资安全审查规定什么时候出台？发改委表示，《安审办法》第二十二条规定，外国投资者通过证券交易所或者国务院批准的其他证券交易场所购买...
# 科技
### [防卒指南：996+健身≈猝死](https://segmentfault.com/a/1190000038536979)
> 概要: 刚刚看了条新闻，像聊家常似的说两句。希望程序员的心脏能永远“跳动”，指尖的“字节”能永远流淌。聊聊猝死。我试着在中文语境下找一些资料来佐证我标题的观点，“运动能锻炼身体的原理”。可惜只能搜到各种健身指......
### [王者荣耀 KPL 秋季赛总决赛将开打：本届廉颇出场最多共 185 次，镜击杀 610 次，鲁班大师被禁率最高](https://www.ithome.com/0/525/576.htm)
> 概要: IT之家12月19日消息 12 月 19 日下午 17 点，王者荣耀职业联赛（以下简称 KPL）秋季赛总决赛在山城重庆开战，此役将决定成都 AG 超玩会和 DYG 谁能最终捧起银龙杯。IT之家获悉，此......
### [Fringer 发售 NF-FX 尼康转富士转接环：支持防抖、自动对焦](https://www.ithome.com/0/525/607.htm)
> 概要: IT之家12月19日消息 专注于制作镜头转接环的厂商 Fringer 正式发售了 NF-FX 卡口转接环，能够将尼康单反的 F 卡口镜头转接至富士微单相机。该转接环不仅支持自动光圈、自动对焦等功能，而......
### [A modern port of Turbo Vision 2.0](https://github.com/magiblot/tvision)
> 概要: A modern port of Turbo Vision 2.0
### [The CPUs of Spacecraft Computers in Space](http://www.cpushack.com/space-craft-cpu.html)
> 概要: The CPUs of Spacecraft Computers in Space
### [热闹的在线教育公司：互联网的外壳，传统销售的里子](https://www.tuicool.com/articles/vMveeiA)
> 概要: 每天中午之前，把狗粮倒好，然后换好工作装，出发去西二旗。阿邱每天的大部分工作时间都在盯着屏幕里的微信聊天框，调动起热情和一两百个学生聊天，直到半夜回家。22岁的阿邱去年大学毕业，一门心思想去互联网公司......
### [美中贸易全国委员会主席Craig Allen：巨头可能导致市场竞争不充分，中美都在反垄断](https://www.tuicool.com/articles/7VVzmuU)
> 概要: 12月18日，由钛媒体和国家新媒体产业基地联合主办的2020 T-EDGE 全球创新大会，在北京大兴正式开幕。针对如何盘活共同利益和定义中美经贸关系，美中贸易全国委员会主席Craig Allen和钛媒......
# 小说
### [党委中心组学习参考（2016）](http://book.zongheng.com/book/705463.html)
> 作者：本书编写组

> 标签：评论文集

> 简介：《党委中心组学习参考(2016)》共分五个部分，分别是中央重要会议与文件，收录了对2016年党委和政府的各项工作具有指导意义的重要文件和会议精神；中共中央政治局会议精神，收录了2015年各次中央政治局会议讨论研究的内容；中南海讲座，收录了2015年中央政治局集体学习的内容，并用主讲专家的一些论述对学习的内容进行透视；2016政策热点解读，收录了一些领导干部和专家学者对2015年及2016年一些新的政策热点的阐释和解读；国际形势与对外开放，收录了一些领导干部和专家对2015年国际形势、中国外交和对外开放事业的阐述及对2016年国际形势、中国外交和对外开放事业的展望，有助于读者了解世界大势、把握世情。

> 章节末：第五编 国际形势与对外开放_第三章 国际形势与国际安全

> 状态：完本
# 游戏
### [人越多，宝越多 《无主之地3》合作奖励活动回归](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804528.html)
> 概要: 《无主之地3》合作奖励掉落活动现已回归，宝库猎人在圣诞节期间可以与好友共同冒险，获得更多的奖励掉率。这次活动内容很简单，玩家只需要与好友组队作战，即可提升掉率。团队规模越大，掉率就越高。线上组队和分屏......
### [跨越代沟 微软纪录片展示游戏帮助祖孙重建亲情](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804522.html)
> 概要: 微软近日发布了一部实验电影短片。在《Xbox：跨越世代》中“展示了现代游戏在亲情建设中的潜力，鼓励年轻人与老年家庭成员共同游戏”。微软近日发起了一次“Xbox：跨越世代”活动，并发布了相关的电影短片......
### [彭博社：《赛博朋克2077》首发不利 CDPR员工造反](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804500.html)
> 概要: 根据彭博社报道，开发了《赛博朋克2077》的CDPR工作室员工在周四的全体视频会议上愤怒地向公司高层发起质问，内容与强制加班和提出毫无依据的产品目标有关。报道全文如下：波兰游戏发行商CDPR在旗下历经......
### [热血机甲游戏《百万吨级武藏》宣传片及战斗演示公开](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804498.html)
> 概要: Level-5官方于今日（12月19日）公开了王道机甲游戏《百万吨级武藏》的宣传片和战斗实机演示，该作发售日未定，将登陆 PS4、Switch、iOS、Andriod 平台。游戏宣传片：战斗实机演示：......
### [商汤科技47岁员工健身房外猝死 官方称重视员工健康](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804526.html)
> 概要: 在微博近日流传的一段视频中显示，上海商汤科技一47岁员工在公司健身房外不幸猝死。据了解，该员工从健身房出来后，晕倒在门外的沙发椅上。约半个小时后，才被同事发现。120人员到场查看后宣布该员工已离世。一......
# 论文
### [Analysis of Drifting Features](https://paperswithcode.com/paper/analysis-of-drifting-features)
> 日期：1 Dec 2020

> 标签：FEATURE SELECTION

> 代码：https://github.com/FabianHinder/drifting-features-analysis

> 描述：The notion of concept drift refers to the phenomenon that the distribution, which is underlying the observed data, changes over time. We are interested in an identification of those features, that are most relevant for the observed drift.
### [Segmentation with Residual Attention U-Net and an Edge-Enhancement Approach Preserves Cell Shape Features](https://paperswithcode.com/paper/segmentation-with-residual-attention-u-net)
> 日期：15 Jan 2020

> 标签：CELL SEGMENTATION

> 代码：https://github.com/SAIL-GuoLab/Cell_Segmentation_and_Tracking

> 描述：The ability to extrapolate gene expression dynamics in living single cells requires robust cell segmentation, and one of the challenges is the amorphous or irregularly shaped cell boundaries. To address this issue, we modified the U-Net architecture to segment cells in fluorescence widefield microscopy images and quantitatively evaluated its performance.
